屯院剖腹生產手術鎅爆BB頭 BB等10粒鐘始縫5針留2cm疤痕

屯門醫院發生剖腹生產手術誤傷初生嬰兒左邊頭頂事故，負責手術的婦產科醫生不慎割傷嬰兒頭部，因傷口較深需縫五針，留下兩厘米長疤痕。涉事姓鄺的產婦向本報投訴，認為醫生經驗不足致兒子受傷，擔心有後遺症，亦不滿醫院事發後逾10小時才為兒子縫針，質疑有否延誤治療。婦產科醫生指出，剖腹時割傷嬰兒屬已知風險，但一般只屬輕微受傷，甚少需縫針。屯門醫院表示，事發後有立即為男嬰處理傷口，惟當值醫生須做緊急手術，因此深夜才縫針，對事件令男嬰家人感憂慮致歉。

記者 袁樂婷

鄺小姐的兒子在本月9號出生，是第一胎。她說，原本打算順產，但產前檢查發現胎兒體形偏大，估計約9磅重，醫生建議她剖腹減低風險。兒子約下午2時半出生，她當時半身麻醉，在產房中獲告知兒子頭部受傷，要送往兒科病房觀察。她術後暫不可落床走動，當晚未能見到兒子，當時有護士安慰她，有醫護妥善照料她的兒子，着她放心，「咁我咪放心囉，始終醫院嚟架嘛」。

至翌日凌晨約1時，有腦外科醫生到她的病房，告知她兒子頭部的傷口仍未止血，需要縫針，「我嗰下有少少激動，都成10個鐘頭，而家先縫針會唔會太遲？」她因感到擔憂，不停哭泣，故護士找來兒科醫生向她解釋兒子的情況，對方卻說她兒子的傷口早已止血，只是腦外科醫生檢查後認為傷口較大，建議縫針「埋得靚啲」。她不滿兩部門醫生的說法不一致，亦沒有解釋為何隔了大半天才突然要縫針。

對於醫生強調兒子傷口僅為皮外傷，鄺小姐說仍感不安，擔心有後遺症，「有啲（後遺症）唔係即刻睇到」。她說，出院後曾偕丈夫與院方代表見面，惟對方耍官腔，只強調剖腹產割傷嬰兒屬已知風險，「淨係講畀我聽過程你哋無做錯到，流程係啱嘅，但你而家係真係整傷咗佢吖嘛」。她希望院方交代事件始末，並持續跟進她兒子的健康情況。婦產科專科醫生靳嘉仁表示，剖腹時割傷嬰兒是已知風險，過往亦有發生，但甚少嚴重至嬰兒需要縫針。

屯門醫院回覆《蘋果》時，承認男嬰頭部傷口是剖腹分娩手術期間造成。院方指，婦產科醫生在手術後為男嬰檢查時，發現他頭頂有一處約2厘米長的傷口，隨即處理傷口，並安排他入住新生嬰兒加護病房觀察，並由兒科醫生為男嬰護理傷口及蓋上消毒敷料，當時已止血。審慎起見，院方再安排腦神經外科醫生做檢查，確認男嬰僅頭皮表層受傷，沒傷及頭骨或腦部組織，評估傷口可自然癒合及不會有永久影響。惟考慮病人年幼及希望痊癒效果更理想，醫生決定為男嬰縫針，過程中曾與男嬰父母

係家屬問題
佢地知責任
醫生無罪

就算醫死左都係無事

咩事都會話係不幸

除非個病人係高官

政府醫院生仔

on 9, 政府醫院係環境差，乜都等，但係支援最好
新生嬰兒科，初生嬰兒深切治療部都有
年中收唔少私院生出咗事緊急轉返去公立醫院嘅症

私院最好係用嚟做檢查同簡單手術
太複雜嘅手術唔好話貴唔貴先，出咗事無幾多私院肯搞㗎

bb既嚴重野 基本上你有錢私家都未必睇你
一黎無nicu 二黎太complicated啲私家驚揹鑊（呢樣野就算大人睇都係）
公立係衰 但唔會好似私家咁話彈鐘唔睇就落閘放狗

割傷定鎅爆

樓主五毛
想為引入大陸醫生製造輿論

鬥侮辱習近平？
狂貼篤爆共匪？

玩唔玩？